идеальная CMS, смотрим что есть сейчас
######################################
:date: 2010-10-26 16:58
:author: admin
:category: вне категорий
:slug: ideal-cms-1
:status: published

Не так давно нужно было быстро сделать сайт-визитку. Там должен был
размещаться только текст с картинками. Админка должна быть *удобной* для
работы.

В мире РНР много уже готовых решений, в которых пользователь чувствует
себя "как дома". Не верите? Вот подтверждение
`http://www.opensourcecms.com <http://www.opensourcecms.com/>`__. С
точки зрения пользователя самой удобной системой управления содержимым
сайта это modx и Joomla. Сейчас это попробую доказать.

Если читать лень, лучше всего перейти на демо версию
CMS-ок \ `modx <http://php.opensourcecms.com/scripts/details.php?scriptid=48&name=MODx>`__
и
`Joomla <http://php.opensourcecms.com/scripts/details.php?scriptid=39&name=Joomla>`__.
Чтобы понять удобна ли вещь или нет, нужно воспользоваться ею, то есть
решить при помощи нее какую-то задачу. Итак, задача: у нас есть какой-то
сайт, на одной из страниц нужно создать подстраницу. Самая близкая к
моей душе CMS это modx, про нее и расскажу. Рабочая область состоит из
двух частей. Слева расположено дерево страниц, справа рабочая область. А
теперь по шагам:

#. Как я уже говорил, структура страниц выполнена в виде древовидного
   списка. После того, как нажали правой кнопкой мыши на какой-нибудь
   элемент списка, у нас откроется контекстное меню. Выбираем пункт
   "Create->Create a Document Here"
   |image0|

#. Рассмотрим подробнее появившуюся форму ввода\ |image1|

   \*Uses Template тут выбирается шаблон, по его образу и подобию будет
   выглядеть создаваемая страница. Кроме того, в разных шаблонах
   требуется передавать разные данные, например, в странице описания
   товара поля, в которых будут вноситься данные о товаре, его цене,
   сроке годности и т.д., а на странице "о нас" будет поле с названием
   страницы и WYSWYG редактор.

   \*Published публиковать ли страницу

   \*Resource Alias это поле нужно для создания человеко-понятного URL
   (ЧПУ). Без него URL страницы будет выглядеть как
   http://site.ru/?page=2347
   \*Parent Resource эта штука позволяет менять положение страницы в
   структуре сайта
   \*Menu Title название страницы в меню :-) (полосе навигации)
   \*Menu Index этот параметр определяет положение
   \*Resource Content -- на том месте должен быть WYSWYG редактор, но
   решил его не запускать.
   После как мы заполнили все поля, нажимаем на кнопку "сохранить". Она
   находится в правом верхнем углу.

#. Сейчас стоит обратить внимание на дерево страниц: там появилась наша
   созданная страница, а также у родительской страницы иконка в виде
   папки.\ |image2|

В каталог страниц можно добавлять ссылки , не связанные с самой CMS-кой,
ресурсы (форум, который работает как отдельное приложение),  на файлы,
которые размещены в файловой системе сервера и создавать алиасы на
перемещенные страницы (к примеру, была по этому адресу страница, мы
изменили адрес на другой, а люди все идут по старому адресу).

Но самым вкусным считаю следующее: если нужно в тексте поставить ссылку
на другую страницу сайта, то просто пишем [~id~], где id это числовой
идентификатор страницы.

.. |image0| image:: //img-fotki.yandex.ru/get/94372/44073636.2/0_132e3f_656835da_L.png
   :width: 500px
   :height: 235px
   :target: //img-fotki.yandex.ru/get/94372/44073636.2/0_132e3f_656835da_orig
.. |image1| image:: //img-fotki.yandex.ru/get/119695/44073636.2/0_132e40_39d7bb32_L.png
   :width: 500px
   :height: 371px
   :target: //img-fotki.yandex.ru/get/119695/44073636.2/0_132e40_39d7bb32_orig
.. |image2| image:: //img-fotki.yandex.ru/get/113961/44073636.2/0_132e41_62b6b852_L.png
   :width: 500px
   :height: 370px
   :target: //img-fotki.yandex.ru/get/113961/44073636.2/0_132e41_62b6b852_orig
